\addcontentsline{toc}{chapter}{Thẻ nhiệm vụ tốt nghiệp}
\chapter*{Đề tài tốt nghiệp}
\section*{Thông tin sinh viên}

\begin{itemize}
\begin{multicols}{2}
\item \textbf{Họ và tên:} Hoàng Minh Quang
\item \textbf{Số điện thoại:} 0397655254
\item \textbf{Lớp học:} AS K60
\item \textbf{Email:} quang.hm152945@sis.hust.edu.vn
\item \textbf{Chương trình:} Kỹ Sư
\end{multicols}
% \item \textbf{Graduation Thesis conducted in:} Department of Computer Science - School of Information and Communication Technology.
\item \textbf{Thời hạn:} Từ tháng 1 năm 2019 đến tháng 6 năm 2020
\end{itemize}
\section*{Mục tiêu chính của đồ án}
\begin{enumerate}
    \item Nghiên cứu về thuật toán tiến hóa đa nhiệm với ước lượng hệ số trao đổi trực tuyến (Multifactorial Evolutionary Algorithm with Online Transfer Parameter Estimation - MFEA-II).
    \item Nghiên cứu và áp dụng thuật toán MFEA-II trong việc huấn luyện nhiều mạng nơ-ron đồng thời.
    \item Cài đặt thực nghiệm và so sánh với các thuật toán tiến hóa, tiến hóa đa nhiệm khác.
\end{enumerate}

\section*{Nhiệm vụ cụ thể của đồ án}
\begin{enumerate}
    \item Nghiên cứu về cấu trúc, các bước thực hiện của thuật toán MFEA-II.
    \item Áp dụng thuật toán MFEA-II vào tối ưu hóa mạng neural khác cấu trúc với các bộ dữ liệu nhị phân.
    \item Áp dụng thuật toán MFEA-II vào huấn luyện nhiều mô hình học tăng cường trong môi những môi trường khác nhau.
    \item Cài đặt thuật toán đề xuất để áp dụng giải quyết nhiều bài toán huấn luyện nhiều mạng neural đồng thời.
    \item Thực nghiệm, mô hình hóa, phân tích, so sánh kết quả thu được.
\end{enumerate}

\pagebreak

\section*{Cam kết của sinh viên}
Tôi là \textit{Hoàng Minh Quang} cam đoan rằng nội dung trong đồ án này là của tôi dưới sự hướng dẫn của PGS.TS Huỳnh Thị Thanh Bình.

Các đề xuất và kết quả trong đồ án này đều là xác thực và nguyên bản.\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
.
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{center}
  \textit{Hà Nội}, ngày 22 tháng 06 năm 2020\\
  Tác giả đồ án\\[3cm]
  
  \textit{Hoàng Minh Quang}
\end{center}
\end{minipage}

\subsection*{Xác nhận về mức độ hoàn thiện đồ án và cho phép đồ án được bảo vệ bởi giáo viên hướng dẫn}
.\dotfill \\
.\dotfill \\ 
.\dotfill \\ 
.\dotfill \\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
 .
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}

\begin{center}
  \textit{Hà Nội}, ngày 22 tháng 06 năm 2020\\
  Người hướng dẫn\\[3cm]
  
  \textit{PGS.TS Huỳnh Thị Thanh Bình}
\end{center}
\end{minipage}

\pagebreak
